[

    {
      "question": "Trouver un nombre entier dont le carré moins 10 égale à 21",
      "solution": "5"
    },
    {
      "question": "Convertir le nombre hexadécimal A3 en décimal",
      "solution": "163"
    },
    {
      "question": "Quelle est la septième planète à partir du soleil dans notre système solaire ?",
      "solution": "Uranus"
    },
    {
      "question": "Combien de façons différentes peut-on organiser les lettres du mot \"INFORMATIQUE\" ?",
      "solution": "12!/2"
    },
    {
      "question": "Vous êtes au centre d'un labyrinthe cubique. Si vous faites un pas en avant, un pas à droite, un pas en arrière, un pas à gauche, un pas vers le haut, et enfin un pas vers le bas, dans quelle direction êtes-vous maintenant ?",
      "solution": "Au centre du labyrinthe où vous avez commencé"
    },
    {
      "question": "Vous avez un jeu de 52 cartes. Si vous tirez une carte au hasard, quelle est la probabilité d'obtenir un as ?",
      "solution": "4/52"
    },
    {
      "question": "Je suis formé de carbone pur, cristallisé dans une structure cubique. Les inclusions peuvent me donner différentes couleurs. Qu'est-ce que je suis ?",
      "solution": "diamant"
    },
    {
      "question": "Je suis une méthode spéciale appelée lors de la création d'un objet en programmation orientée objet. Comment m'appelle-t-on généralement ?",
      "solution": "constructeur"
    },
    {
      "question": "Je suis un type de diagramme utilisé pour illustrer la planification du projet, en montrant la chronologie des tâches. Comment m'appelle-t-on ?",
      "solution": "Diagramme de Gantt"
    },
    {
      "question": "Je suis le “S” de la méthode SMART. Comment je me définis ?",
      "solution": "Spécifique"
    }
  ]

